README

Simple Java Servlet by CSL
Using Spring Boot and Maven

application.properties defines port for localhost

To start app:
>mvnw.cmd spring-boot:run
or if you have Maven installed:
>mvn spring-boot:run


> Setup database
 in windows ODBC aanmaken met user zoals in application.properties
 
 via mysql user aanmaken en rechten geven
 Nuttige commandos:
 > select user from mysql.user; <-- hierin moet de user zitten uit je property file

 > create database test <-- de database naam uit de property file/ODBC SETTING
 
 > GRANT ALL PRIVILEGES ON test.* TO arjan <-- SOWIESO ALTIJD GOED :P. arjan is mn user uit de settigngs
 
 
 Als je SQL Developer wilt gebruiken, dan moet je daarna MySQL toevoegen als plugin:\
 https://stackoverflow.com/questions/89696/how-do-you-connect-to-a-mysql-database-using-oracle-sql-developer\
Hier wordt wel de oude jar gebruikt, maar pak de versie 8 jar ipv 5.1 (Hij zit al in je maven als het goed is)\
C:\Users\arjan\.m2\repository\mysql\mysql-connector-java\8.0.11

Swagger is te bereiken via:\
http://localhost:8090/swagger-ui.html

Interfaces:
Opslaan van voedsel:
POST /foodDto/<Naam voedsel> <-- HIERNAAR TOE REQUEST MET MACRO PER 100

Database export:
CMD prompt openen , maar doe dit RUN ALS AMINISTRATOR (rechtermuisknop)
dan naar 
C:\Program Files\MySQL\MySQL Server 8.0\bin>
mysqldump --user=root --password=? test >testdump.sql


Heroku:
https://dashboard.heroku.com/apps

Zie https://dashboard.heroku.com/apps/macrolog-backend/deploy/heroku-git voor een manual om te git repo te connecten.

De app is nu ingesteld om automatisch te deployen als je naar de heroku git master pushed

Swagger UI met authorization

Swagger is te gebruiken dmv Authorize, de knop rechtsboven.

Log hier in door in de teksts balk de key te zetten, voorafgaand aan de tekst Bearer.
Voorbeeld:
Bearer 2r8y489574fksdbjfkh
De key kun je krijgen door in te loggen via de authenication service.
Deze geeft te token terug die je hierboven kunt gebruiken.
